假期少左大陸人 塔門多左好多垃圾 香港人同大陸人咪一尻樣

中秋節加國慶4天連假，不少港人都選擇到郊外親親大自然。不過，不少遊人在離開時都沒有帶走垃圾，令到多個郊區佈滿垃圾。其中西貢塔門的觀景亭有大量垃圾，不但影響牛牛的居住環境，更辛苦用擔挑背著垃圾的清潔工多次來回垃圾站及碼頭！

塔門觀景亭佈滿垃圾 包括鋁煲及平底鍋

一名行山友「Fong Ping」昨日（4日）在Facebook發交，指塔門大草地觀景亭內外，以及附近草地滿佈垃圾，除了不少食品及飲品的包裝之外，更有鋁煲、平底鍋、大帆布及風筝等等，直接掉入草叢。

清潔工來回多次搬運垃圾

樓主下午在前往疊石途中遇上清潔工牛叔，看見他正使用擔挑，背著很重的垃圾落碼頭，令樓主不禁感到難過

他坦言要遊人做到山野無痕、零廢郊野仍有點遙遠，但希望遊人至少可以將由市區帶去塔門的垃圾帶去碼頭處理。他又指去過塔門近10次，今次真的「嬲到眼火爆」。

帖文引來近4百網民「派嬲」，有人認為遊人過份，應該要自己垃圾自己帶走，「唔珍惜大自然，麻煩留返係市區」。有人指出將垃圾帶到碼頭亦沒什麼作用，應該要源頭減廢，甚至建議塔門居民學東澳古道封村、封島。

香港人同大陸人一尻樣

不能同意更多

京都都係

係呀
就算香港人同大陸人一樣
但我都係憎鳩大陸人